À voir et à manger
============

Thème WordPress du blog [À voir et à manger](http://static.voiretmanger.fr), inspiré par le thème [Autofocus](http://themesupply.co/themes/autofocus/).

![](https://github.com/nicolinuxfr/voiretmanger/blob/master/screenshot.jpg)

### Mises en garde

Ce thème n'a pas été conçu pour être utilisé ailleurs que sur mon propre blog et il n'a pas été pensé pour être utilisé sur un autre blog. Vous pouvez le télécharger et l'installer sur votre serveur. À condition d'installer également la dernière version en cours de WordPress, vous devriez avoir un blog qui ressemble exactement au mien.

Attention toutefois, j'ai choisi d'optimiser au maximum le thème pour obtenir les meilleures performances possibles… au détriment de la souplesse. Concrètement, j'essaie de minimiser l'utilisation de fonctions en PHP et de coder le plus d'informations en dur : le nom du blog et les crédits sont inscrits en dur dans les fichiers, les chemins sont aussi enregistrés en durs. Le thème ne peut pas être traduit facilement et vous ne pourrez pas l'adapter facilement à vos besoins.

Par ailleurs, je dois préciser que je ne suis pas un développeur professionnel et que je n'ai pas modifié le thème original dans les règles de l'art. Certains éléments ne devraient pas se retrouver dans le thème, mais dans des plugins séparés, mais je préfère tout rassembler ici, c'est plus simple pour moi (et je ne compte pas changer de thème de si tôt, de toute manière).

Dernière chose : le thème est loin d'être finalisé, je veux modifier plein de choses et je changerai constamment à la fois des détails (ajustements dans les polices et les alignements) et des changements en profondeur. Par exemple, je n'ai pas fini de déployer une interface responsive partout, et j'aimerais bien avoir un défilement infini un peu partout…

Si malgré tout cela, vous voulez essayer le thème sur votre installation, faites-vous plaisir et surtout, n'hésitez pas à modifier le thème pour l'adapter à votre goût ! Chaque blog WordPress devrait être unique…
